麻煩淨係識講粵語 英文同蝗語都唔掂嘅巴絲入一入嚟

不出數十年，香港好快就會變到第二個廣東咁，得返老一輩識講廣東話，啲後生嘅淨係會講蝗語。到時蝗語全面侵佔粵語，粵語再無立足之地。

到時候講粵語，就好似依家聽到啲人講潮州話一樣，一頭霧水咁覆返你：「聽不懂！你還是說普通話好嗎？」
而講蝗語重係撚太撚嘅你，只好支吾咁擠出幾句古式蝗語，然後俾人笑到面黃。

但如果你可以講到一口流利英語，喺依個崇洋嘅地方，都重可以搏到幾分肅然嘅神色。再唔掂都可以去外國闖下。

但如果你咁不幸，上述兩語都唔嫻熟流利，其他語言更加唔識。到咗嗰個時候，重留喺香港嘅你，就好似二等公民咁。

你會不解，唔明白點解自己喺香港土生土長，社會一直都係講緊廣東話，做咩忽然變晒做蝗語。更唔明點解以前喺香港講蝗語會俾人側目，依家就人人滿口蝗。

可悲嘅係，假如時間回到現在，我哋就算點努力捍衛粵語，都冇辦法阻止到蝗語嘅侵佔。因為我哋嘅新一代已經被蠶食，而被蠶食嘅一代又生新一批蝗蟲。於是喺香港，能操一口流利粵語嘅人，去到00、10後已不多見，到咗20、30後，恐怕都冇幾多個。